戒J Telegram群

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

--------------------------------------------------------------------------

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞
但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

--------------------------------------------------------------------------------------

人生三寶精氣神，精少造成氣短，也就是身體差，容貌醜、容易累。氣短又造成神衰，也就是腦袋發矇，記憶力差，頭痛沒精神。辦事學習效率低，別人說話也理解不了，或者理解很慢。

所以恢復的關鍵在養精，從徹底戒櫓開始留住精液，平時早睡早起養精神，鍛鍊選擇慢跑可補氣。

------------------------------------------------------------------------------
名醫張景岳在《類經》裡說：「欲不可縱，縱則精竭；精不可竭，竭則真散。蓋精能生氣，氣能生神。營衛一身，莫大於此。故善養生者必寶其精。精盈則氣盛，氣盛則神全；神全則身健，身健則病少。神氣堅強，老而益壯，皆本乎精也。」

孔子曰：「少之時，血氣未定，戒之在色。」

《壽康寶鑑》云：「色是少年第一關。此關打不過。任他高才絕學。都無受用。」

《德育啟蒙》云：「淫慾為害，傷身喪志，雖屬夫妻，亦當節制。若是邪淫，更非所宜，古今志士，無一犯之。」
註：手淫是邪淫的一種

《黃庭經》云：「急守精室勿妄洩，閉而寶之可長活。」又云：「仙人道士非有神，積精累氣以為真。」

印光大師云：「行邪淫者，是壞亂人倫，即是以人身行畜生事。」又云：「一切事業，以身為本。身若受虧，事俱消隕。傷身之事，種種不一。最酷烈者，莫過淫慾。是以君子，持身如玉。閒邪存誠，夙夜兢惕。」

《三元延壽參贊書》云：「天元之壽，精氣不耗者得之。」

《增補萬病回春》云：「世人唯知百病生於心，而不知百病生於腎」

《靈樞》云：「人始生，先成精，精成而腦髓生。」

《黃帝內經》云：「夫精者，身之本也。」

《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，則能順應天地，身健神旺，氣充壽永。

《馮氏錦囊秘錄》：「足於精者，百病不生，窮於精者，萬邪蜂起。」

《遵生八箋》云：「若耗散真精不已，疾病隨生，死亡隨至。」

清代醫家張隱庵：「神氣血脈皆生於精，故精乃生身之本。能藏其精，則血氣內固，邪不外侵。」

《金仙證論》雲：「夫精為萬物之美，即養身立命之至寶，萬物最美曰精，人有其精則生，人無其精則死，所以精者，即性命之根源。 」

《圓運動的古中醫學》雲：「腎水無封藏太過之病，腎水愈能封藏，陽根愈堅固也。」

《腦髓論》中云：「內腎為腦之源。」腎上通於腦，為腦之下源，手淫傷腎更傷腦，輕則腦力下降，重則神經症爆發。

《道濟禪師戒淫文》雲：「只圖片時多快樂，不知百骸骨髓枯。敗德損身害最大，應早修身遠避離。奉勸世人當自省，色淫兩件深戒之，道德善書常閱讀，百病頓消大丈夫。」

原本我一日一丁
依家戒到一星期射一次但快射左好多囉仲要病鬼左
都話戒丁唔可信

戒丁先會顯露身體既毛病，係正常現象，唔戒仲易病，身體差咗自然會將打丁既害處爆發出來。如同癌症一樣，時機成熟先會睇到問題，但當你睇到呢啲身體症狀就已經冇得救。

1.眼神：邪淫者的眼神多帶邪氣、兇氣、戾氣，戒色之後就會改善很多，眼神會變得善良而柔和，眼形也會產生好的變化，自然睜到位。

2.皮膚：出油多、痘痘多、觸感粗糙等膚質差的問題，在戒色之後都會改善很多。 皮膚變好了之後，整個人就會帥很多。

3.氣色：邪淫者的氣色會變得灰暗，堅持戒色，積極鍛煉，氣色又會重新恢復明亮，皮膚也會變得白皙細膩而充滿光彩。

4.臉型：傷精到一定程度，臉龐容易變形，以浮腫、變寬變大和鬆弛下垂等表現為主，凹陷也多見。 戒色後臉龐會重新收緊，五官會變得精緻有型。

5.頭髮：傷精患者出現白髮、脫髮、髮質枯黃等問題的比較多，中醫講到發為腎之華，堅持戒色，養足腎氣，頭髮自然就會改善。

6.自信：邪淫者的心理狀態很不好，很多都有社恐，出現自卑的就更多了，戒色之後恢復底氣後，自信又會重新恢復。

7.氣質：很多沉迷手淫的人，他們的氣質是極其猥瑣的，令人厭惡，堅持戒色後，氣質完全就變了，看上去很純正很舒服。

8.眼袋黑眼圈：出現眼袋和黑眼圈的人也很多，邪淫之人，眼周很容易發黑髮暗，堅持戒色，眼周又會重新明亮起來，眼袋也會有所減輕。

9.嘴唇：邪淫者的嘴唇容易變厚乃至變歪，有一種不對稱的感覺，國外戒色文章亦講到邪淫會導致不對稱，戒色後有望恢復正常。

10.耳朵：邪淫者的耳朵會變得焦枯，顏色明顯偏暗，戒色之後很多人反饋耳朵變厚了，耳垂也不長小粉瘤了。

11.眉毛：邪淫者的眉毛容易脫落和散亂，看上去實在很糟糕，戒色恢復精氣神後，就感覺好很多了。

12.皺紋：縱慾之後，身體產生失調，皺紋也會隨之增多，臉部顯得很老，戒色之後皺紋問題也會有所改善。

13.神態：手淫之人往往無神，看上去哭喪著臉或者愁眉苦臉，戒色之後神態會變得美好祥和而富有朝氣。

14.笑容：邪淫者的笑容大多很猥瑣，戒色後可以綻放純淨美好的笑容，這是發自內心真誠的笑容。

15.氣場：戒者有一種光明磊落的氣場，這種凜然正氣可以給人一種不怒自威的感覺，氣場相當強大。

16.聲音：戒色之後中氣會變足，發出的聲音的音質也會有所改善，不少戒友都反饋自己的聲音變好聽了。

17.眼睛：戒色之後眼睛會變大變亮，並且變得清澈有定光。 邪淫時眼睛會浮腫、變暗、變混濁，眼皮下塌睜不開。

18.月牙：中醫認為月牙和一個人陽氣密切相關，戒色之後消失的月牙會慢慢長出來。

19.蘋果肌：手淫後蘋果肌容易凹陷，這樣顴骨就顯得突出，人就顯老，看上去也比較兇，戒掉後蘋果肌會慢慢變得圓潤飽滿起來。

20.體態：很多擼者都有點小駝背，身形猥瑣，身材無法保持挺拔，戒色之後那真是雄赳赳氣昂昂，挺胸拔背，昂首闊步。

21.精神：擼者往往精神萎靡不振，看上去好像吸毒的一樣，戒者正氣爆棚，精神抖擻，如猛虎出籠、蛟龍出海。

day0